貿戰陰霾 明年加薪幅度降

2018年10月19日

貿戰陰霾 明年加薪幅度降

人才管理協會副會長黃諫珍表示，中美貿易戰影響下，僱主調整薪金時會採取態度審慎。資料圖片

【本報訊】中美貿易戰陰霾下，全港逾300萬打工仔來年加薪或受影響。香港人才管理協會聯同浸會大學人力資源策略及發展研究中心調查顯示，來年本港企業預計加薪幅度介乎3.6%至3.9%，低於今年的3.9%至4.3%。人才管理協會副會長黃諫珍表示，中美貿易戰影響不少公司生意，僱主調整薪金時會採取審慎態度。

工程業起薪點最高

調查以問卷形式訪問99間本港機構，主要來自11個行業，涉及逾12萬員工。結果顯示，本港今年度的平均加薪幅度介乎3.9%至4.3%，比上年度的3.6%至4%提升，來年預計加薪3.6%至3.9%，4個級別的員工中以經理級員工加幅較低。

調查又發現，今年學士或以上的應屆畢業生平均入職月薪較去年上升，當中以工程相關職業的碩士或以上畢業生起薪點最高，月薪達17,245元；擁中學文憑程度的應屆畢業生平均入職薪金則較去年低。

另外，在99間參與調查的機構中，29間表示曾經裁員，佔調查機構總數29.3%，共裁減514人，房地產及物業管理裁員人數最多、達282人，佔被裁人數54.9%。調查亦訪問了43間內地機構，預計內地企業來年平均加薪5.2%至5.5%，也低於今年的5.8%至6%。有31間受訪企業表示曾經裁員，合共裁減1,420人，製造業裁員人數最多、達1,326人，佔整體被裁員工人數93.4%，大部份屬基層僱員。

■記者盧文烈

上一則
上一則
膠災毀城門河 吐露港

下一則
下一則
兩月前劫便利店 刀賊被捕

講到唔係貿易戰就會加多啲咁，屌你老味年年都唔同藉口凍薪或者加少少就算㗎啦

咪臭係

咁咪過大灣區